\chapter*{Úvod}\label{chap:intro}

\pagestyle{plain}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}

S postupom času sa čím ďalej, tým viac užitočných aplikácií presúva z operačných systémov do prostredia internetového prehliadača. 
Pôvodne profesionálne nástroje získavajú plne funkčné, 
prostredníctvom internetu ľahko dostupné a v nezanedbateľnej miere lacnejšie alternatívy. 

Z uvedeného dôvodu sme sa rozhodli pre prácu spočívajúcu v podrobnom popise návrhu a vývoja interaktívnej internetovej aplikácie.
Primárne sa budeme venovať podrobnému popisu návrhu a tvorby aplikácie, 
preto vynecháme popis základných princípov tvorby webových stránok, ktorý je už na viacerých miestach kvalitne spracovaný.
Ako podklad použijeme vývoj internetovej aplikácie na správu rezervácií. 
Prejdeme pritom všetky podstatné časti návrhu a vývoja samotnej aplikácie.
Zoznámime čitateľa so základnými výhodami aj nevýhodami vybraného postupu a použitých technológií.

V prvej kapitole \hyperref[chap:specification]{Špecifikácia projektu} predstavíme návrh aplikácie, základné skupiny predpokladaných používateľov, tvorbu obsahovej štruktúry a navigácie.
Na tomto mieste uvedieme aj základné prvky použiteľnosti softwaru.

V nasledujúcej kapitole \hyperref[chap:functionality]{Návrh a architektúra aplikácie} 
podáme a zdôvodníme základné rozhodnutia týkajúce sa architkektúry projektu a použitých technológií.
Načrtneme tiež dôvody, ktoré nás viedli k výberu frameworkov a programovacieho jazyka.

Tretia kapitola \hyperref[chap:browser-side]{Aplikácia v prehliadači} sa zaoberá tvorbou prehliadačovej aplikácie pomocou vybraných technológií.
Vysvetlíme základné prvky fungovania zvoleného nástroja a ukážeme ich použitie v aplikácii.

V štvrtej kapitole \hyperref[chap:server-side]{Serverová API} popíšeme všetky podstatné časti servera poskytujúceho API.
Z dôvodov vyplývajúcich z návrhu architektúry aplikácie je táto časť stručnejšia oproti tretej kapitole.
